美駐古巴外交人員或遭病毒攻擊

美駐古巴外交人員或遭病毒攻擊

美國駐古巴外交人員集體聽力受損奇案發生逾一年，華府前日否定肇因是聲波攻擊的說法，但堅稱有攻擊，指也有可能由病毒引致。

找不到聲波攻擊證據
24名美國駐夏灣拿外交人員及其家屬，前年秋季起相繼出現聽力受損、暈眩、頭痛、失眠等症狀。國務院官員前日到國會參議院外交關係委員會作供，外交安全助理總監布朗（Todd Brown）指，大多數受影響人員都報稱聽過怪聲，但聲音不是病因。美聯社周一取得的聯邦調查局（FBI）調查報告亦指，美方找不到聲波危害人員健康的證據，但有調查人員指聲音或由發動攻擊的裝置發出。

布朗又謂目前仍有許多可能性未被排除，包括有人刻意讓美方外交人員感染病毒，但他沒提供相關證據。他又強調，創傷很可能由攻擊造成，難以相信古巴政府不知事件原因和始作俑者。國務院首席醫生羅森法爾布（Charles Rosenfarb）就肯定事件不是集體錯覺。

古巴外交部美國事務主管維達爾（Josefina Vidal）否認夏灣拿政府涉事或知情，更指連月調查顯示攻擊根本不存在，聆訊破壞真相

傳說中嘅蠱毒

會唔會係重金屬中毒，啲症狀似係

金屬中毒應該好易驗到
可能有其他新野

古巴巫師常用嘅金雞納樹

而Quinidine 係金雞納樹皮提煉出嚟治療瘧疾藥物，有耳毒性

中毒症狀包括耳鳴、頭暈、視力障礙、聽力障礙、複視及噁心等

起先被形容成是由某種聲波裝置所發出的這項攻擊，過去數月已影響至少22名美國駐哈瓦那大使館館員。

他們出現的生理症狀包括聽力受損、頭暈目眩、耳鳴、平衡問題、視力毛病、頭痛、疲倦、認知問題及難以入眠等。

case closed

純粹猜測

班美國佬個個大腦white matter有異常 可能感染或者中毒造成

唔似聲波攻擊

無論如何，美國佬都係抵死，派間諜去古巴刺探情報，畀古巴佬玩死